<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>1771 IV 17, St. Lorenzen [Jais Coelestin Johann (Kooperator)]</title>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Annotation</resp>
               <name>
                  <rs type="person" ref="#prokosch_michael">Michael Prokosch</rs>
               </name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Reading in the Alps</publisher>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/">
                  <p>The (CC BY-SA 4.0)-License applies to this document.</p>
                  <p>You are allowed to share (copy and redistribute the material in any medium or format) and adapt (remix, transform, and build upon the material) for any purpose, even commercially.</p>
                  <p>You must give appropriate credit, provide a link to the license, and indicate if changes were made. You may do so in any reasonable manner, but not in any way that suggests the licensor endorses you or your use.</p>
                  <p>ShareAlike — If you remix, transform, or build upon the material, you must distribute your contributions under the same license as the original.</p>
               </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc type="invetory">
               <msIdentifier>
                  <institution>Südtiroler Landesarchiv (SLA)</institution>
                  <repository>Verfachbuch St. Michaelsburg 1771</repository>
                  <idno>Bl. 72r–85v</idno>
               </msIdentifier>
               <msContents>
                  <msItem>
                     <locus from="72r" to="85v"/>
                     <note>
                        <rs type="skos" ref="#inventar">Inventar</rs>
                     </note>
                  </msItem>
               </msContents>
               <history>
                  <origin notBefore="1771-04-17">
                     <rs type="place" ref="#st_lorenzen">St. Lorenzen</rs>
                  </origin>
               </history>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <revisionDesc>
         <change notBefore="2018-08-02" notAfter="2018-08-03" who="#kirnbauer_martin" status="done">reading-in-the-alps/rita2-data/issues/1</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div>
            <p>
               <pb n="72r"/>
            </p>
            <p>[Rubrum:] Vermigens Ergenzung Erbsthailung und Einraumbung weillende Herrn <rs type="person" ref="#jais_celestin_johan">Celestin Johan Jais</rs> gewester Cooperatore alhier seel.</p>
            <p>[Aktenvermerk:] Exped. 2 [mal]</p>
            <p>Actum in Pfarr Widumb zu <rs type="place" ref="#st_lorenzen">Sanct Lorenzen</rs>, den <date when="1771-04-17">17ten April anno 1771</date>.</p>
            <p>Vor Ihro Hochwirden und Gnaden dem hochwirdig hochedl gebohrn und hochgelehrten Herrn Herrn <rs type="person" ref="#ingramb_joseph_mathias">Joseph Mathias Ingramb von Liebenrain und Fragburg</rs>, S.S. Theol. Dri. Tyrollischen Herrn und Landtman, hochfirstlich Brixnerrischen wirckhlichen Consistorial Rath, auch Dechant und Pfarrherrn zu <rs type="place" ref="#brunegg">Brunegg</rs>, als gnedig verordneten Commissario</p>
            <p>Und dem wohledl gebohrn gestreng und hochgelehrten Herrn <rs type="person" ref="#englmohr_joseph_ignaeti">Joseph Innocenz Englmohr, von Aufkhirchen zu Mohregg</rs>, Pfeger und Landtrichtern, der Herrschafft <rs type="place" ref="#saenct_michaelspurg">Sanct Michaelspurg</rs>,</p>
            <p>Zugegen des wohledlen Herrn <rs type="person" ref="#marchner_franz_michael">Franz Michael Marchner</rs> geistlicher Commission und Ambtgerichtschreibern zu <rs type="place" ref="#brunegg">Brunegg</rs>, und des <rs type="person" ref="#kerschpaember_johan">Johan Kerschpämber</rs> Landtgerichtschreibers zu <rs type="place" ref="#st_lorenzen">Sanct Lorenzen</rs>, der Herrschaft <rs type="place" ref="#saenct_michaelspurg">Sanct Michaelspurg</rs>.</p>
            <p>Demnach Gott dem Allmechtigen abermahlen beliebt, seinen allerheilligisten Willen zu volziechen, und andurch weillende dem wohlehrwirdig</p>
            <p>
               <pb n="72v"/>
            </p>
            <p>wohledl und wohlgelehrten<note><p rend="footnote text"> wohl- <hi rend="italic" xml:space="preserve">auf Rasur von vermutlich </hi>hoch- <hi rend="italic" xml:space="preserve">geschrieben.</hi></p></note> Herrn <rs type="person" ref="#jais_celestin_johan">Celestin<note><p rend="footnote text"><hi rend="italic" xml:space="preserve"> Folgt gestrichen </hi>Jais.</p></note> Johan Jais</rs> gewest eltisten Cooperotore alhier zue <rs type="#st_lorenzen" ref="#st_lorenzen">Sanct Lorenzen</rs> nach langwirig schmerzlich ausgestandener Leibs Kranckhheit entlich wohl resignierter, von dism Zeitlichen zu dem Ebigen zu meniglichen Bethauren, abzufordern und zweiflsohne zu sich in die ebige Freidt und Glickhseeligkheit aufzunemben, Gott gnadt der Seelen, wurde von der gnedig geistlichen Commission sowohl als auch weltlichen Obrigkheit die gebreichige Secretur angelegt, und nach der abgeleibten Seelen zu Hilf und Trost abgehaltnen Heiligen Gottsdenst, auch an der loblichen Pfleggerichtsobrigkeit zu <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> die Requisition erlassen, sein des Herrn Ableibers seel. hinterlassene Geschwistrigeth und Erbs Interessenten zu Verabhandlung desselben hinterbegebenen Vermigens alhero zu verschaffen, alldieweillen aber sie Erbs Interessenten nach formierten Inventäri die Thaillung zu <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> vornemben zu migen von darumben angesprochen, als Herr Ableiber dortselbs gebohrn auch mit Liegenden</p>
            <p>
               <pb n="73r"/>
            </p>
            <p>Güetter und Vermigen angesessen were, so ist man von Seiten der weltlichen Obrigkheit gezwungen gewesen, die Sach hochloblicher ooe. Regierung umbstentlich einzuberichten und hoch die selbe in Unterthenigkheit zu belangen, das die Vermigens Abhandlung disen foro albo Herr Ableiber seel. verstorben, zueerkhent werden mechte, und gleichwie auch ein solches von dorthen aus vermig den untern 15ten Märti anno diß eingangenen hochgnedigen Befelch beschechen, mit den weitter befelchlichen Auftrag, das alle derley Verabhandlung vorgenomben werden sollen, wo der Todtfahl ervolgt, und<note><p rend="footnote text"><hi rend="italic" xml:space="preserve"> Folgt gestrichen </hi>welches.</p></note> sohin in Namen und anstatt der drei verhandenen Erbs Interessenten als des Herrn Ableibers seel. eheleiblich baidtpendigen Brueder <rs type="person" ref="#jais_joseph">Joseph Jais</rs> seiner Profession ain Pilthauer, dan des auch verstorbenen Brueder <rs type="person" ref="#jais_johan_michael">Johan Michael Jais</rs> bei <rs type="person" ref="#holzer_anna_maria">Anna Maria Holzerin</rs> in Ehepandt ainzig erzeigten Sohn <rs type="person" ref="#jais_joseph">Joseph Jais</rs>, und der Schwester <rs type="person" ref="#jais_catharina">Catharina Jaisin</rs> <rs type="person" ref="#posch_johan">Johan Posch</rs>
                    <note>
                  <p rend="footnote text">
                     <hi rend="italic">Über der Zeile eingefügt.</hi>
                  </p>
            </note> Purger und Vogltragers zu <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> Ehewirthin, die zwo bestelte Gewalthaber und Vertretter <rs type="person" ref="#kappeller_joseph">Joseph Kappeller</rs> Gerichts Verpflichter auch Burger und Glasermaister zu <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> und widerholter <rs type="person" ref="#posch_johan">Johanes Posch</rs> däto alhero bei-</p>
            <p>
               <pb n="73v"/>
            </p>
            <p>khumben und gehorsamblichen gebethen, sein des Herrn Ableibers seeligen Hinterlassen und ihren Principällen und Ehewürthin nattirlichen Rechtens erblichen zue und angefahlnen Vermigen in gebreichige Beschreibung, Taxierung und Ergenzung zu bringen, und sovorth dasselbe unter sie zu vertheillen, warzue auf anheut dato Anstalt ernenet worden, als wurde auch zuvolg dern billichmessigen Begehern, erdeutes Vermigen in Ergenzung und Verthaillung gebracht, wie meherers hernach zu vernemben, und volgt vor allen die Inventurs-</p>
            <p>Beschreibung</p>
            <p>In verlassenen Leibclaidern und ybrigen Mobillien</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Als ain schwarztiecher gewenter Rockh sambt dergleichen Comisol pr</cell>
                  <cell>4 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ittem ain Somer zeigener gwegglet schwarzer Rockh nebst dergleichen Comisolhosen und in Comisol ainen Anhengerle pr</cell>
                  <cell>8f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Sodan ain foletseidener prauner Rockh mit der gleichen und ainen schlecht schwarz zeigen Camisol per</cell>
                  <cell>3 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Aber ain schwarzer schlechter Rockh und Comisol</cell>
                  <cell>1 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>16 f 0 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="74r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Und ain grau gewirckhter Rockh mit schwarzen Poleten per</cell>
                  <cell>1 f 30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain plau geblaimbt zeigener Cosegeng pr</cell>
                  <cell>2 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain getruckhter Schlaff Rockh pr</cell>
                  <cell>48 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Zwo Par schlecht yrchene Hosen pr</cell>
                  <cell>36 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par gewirkhte<note><p rend="footnote text"><hi rend="italic" xml:space="preserve"> Zwischen </hi>ge- <hi rend="italic" xml:space="preserve">und</hi> -wirkte <hi rend="italic" xml:space="preserve">gestrichen</hi> -stric-.</p></note> Stifelet pr</cell>
                  <cell>30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>2 Par schwarz gestrickhte deto pr</cell>
                  <cell>40 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Vier schwarze Halß Krägen pr</cell>
                  <cell>24 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par schwarz Seiden gewirckhte Strimpf per</cell>
                  <cell>2 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ittem zwo Par abgetragen schlechte deto</cell>
                  <cell>40 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Dan drei Par fecetseidene gestrickhte Strimpf</cell>
                  <cell>3 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Zwo Par neu wollene gestrickhte und ain Par Hamburger Strimpf per</cell>
                  <cell>1 f 28 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Zechen Par weiß leinern Unterstrimpf á 15 x</cell>
                  <cell>2 f 30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain besser und ain schlechter Hueth pr</cell>
                  <cell>48 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Zwo leinbathene Hemather per</cell>
                  <cell>2 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>18 f 54 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="74v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>20 besser und schlechtere Hemater und ain Pandt Mantl zu 27 x</cell>
                  <cell>9 f 27 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par neue und 7 Par abgetragene Vorerbelen zu 8 x</cell>
                  <cell>1 f 4 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Finf Schlafhauben</cell>
                  <cell>40 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par weiß seidene Hantschuech pr</cell>
                  <cell>24 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par gestrickhte schwarze Hantschuech pr</cell>
                  <cell>10 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par neu samete rauche Stizlen</cell>
                  <cell>54 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Mehr ain Par tiechen und ain Par gestrickhte deto</cell>
                  <cell>12 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>6 schlechte schwarze Heiblen per</cell>
                  <cell>20 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par Paadthosen, ain Pätschen, ain Tisch Manipl und ain Parbier Tuech</cell>
                  <cell>20 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain oliven farbes seidens Schnupf Tiechl mit rothen Straif pr</cell>
                  <cell>48 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ittem 19 unterschidliche deto zu 15 x</cell>
                  <cell>4 f 45 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par alte Stifl pr</cell>
                  <cell>36 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par neue Schuech</cell>
                  <cell>54 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und 2 Par abgetragene deto pr</cell>
                  <cell>40 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain schwarz geferbte Pockhhaut</cell>
                  <cell>1 f 30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>22 f 44 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="75r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Ain Spanisch Rohr mit ain Messing Knopf pr</cell>
                  <cell>36 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain cleins deto Rohr mit ain silberen knepflred Pigl pr</cell>
                  <cell>2 f 6 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und ain noch cleners deto pr</cell>
                  <cell>54 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain silberene Sackh Uhr per</cell>
                  <cell>16 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain silberene Dubaggier per</cell>
                  <cell>3 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Schilch Krottene deto mit Silber gefast</cell>
                  <cell>4 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par silberene Schuech- und ain Hosen Schnällele per</cell>
                  <cell>2 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain in Silber gefaste Jerusalem Pethen, mit ain silberen Pfening und Monseraten Creizl per</cell>
                  <cell>1 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Rockh Pandt mit Golt eingestrickht</cell>
                  <cell>30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain silberens Palsam Pixl</cell>
                  <cell>45 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain grosses Fehleisen per</cell>
                  <cell>45 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>In Strendlen und Knolen 1¼ Pfundt Zwirn</cell>
                  <cell>1 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Drei viertl Pfundt Filiet Seiden in Strendlen pr</cell>
                  <cell>2 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>34 f 36 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="75v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Vier Ellen Hemath Bieselen per</cell>
                  <cell>8 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>6½ Ellen roth und gelb gestrieffter Zeug à 10 x</cell>
                  <cell>1 f 5 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>102 Ellen ungeblaichts Tisch gewanth á 15 x</cell>
                  <cell>25 f 30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>In etlich Stickhlen 19 Ellen härbens Tuech zu 18 x</cell>
                  <cell>5 f 42 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Par härbene Leillacher pr</cell>
                  <cell>1 f 12 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Zwo griene Wälckhen- und ain weiser Firhang samt Kranz und zwo Ellen griener Zeig</cell>
                  <cell>36 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>15 Pfundt gehächleter Haar zu 18 x</cell>
                  <cell>4 f 30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Zwo messinge ungleiche Leichter</cell>
                  <cell>24 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Stockh Uhr mit schwarzen Cästl pr</cell>
                  <cell>5 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Cove Mill und ain kupferens Kändele</cell>
                  <cell>24 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain messings Ämpele mit den Gläsl ittem ain plechens Luterl und ain Majolicae Krueg</cell>
                  <cell>24 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain messinge Heng Uhr mit Stunt und Viertl</cell>
                  <cell>5 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>49 f 55 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="76r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>94 Pfundt Äxamer Haar zu 22 x</cell>
                  <cell>34 f 28 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain claine messinge Covee Mill pr</cell>
                  <cell>24 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Mehr ain Fehleisen</cell>
                  <cell>24 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Mueter Gottes Bildt von Ainsidl mit plau glassierten und thails vergulten Ramb</cell>
                  <cell>24 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Heiliges Fronciscus Xoveri Bildtnus auf Kupfer gemahlen mit obiger Ramb per</cell>
                  <cell>1 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>17 unterschidlich claine Täfelen 2 clain und 2 grosse Cruzifix und 2 Rämblen von gredner Arbeith</cell>
                  <cell>2 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Einich Kinder Leher Munesculen pr</cell>
                  <cell>2 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Macht vorige Inventurs Beschreibung</cell>
                  <cell>182 f 49 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <bibl>Piecher</bibl>
            </p>
            <p>
               <bibl>In Folio</bibl>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#clemens_burghausen_predigen">Clemens Burghausen Son und Feyrtag Predigen</rs> in 2 thom. Franzesischer Bundt pr
                  </cell>
                  <cell>
                     2 f 0 x
                  </cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="76v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_bovii_predigen">P. Bovii Marianische Exempl Predigen</rs> 1 thom in obigen Punt pr
                  </cell>
                  <cell>
                     1 f 0 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#jacobi_marchantii_hortus_pastorum">Jacobi Marchantii Hortus Pastorum</rs> 1 thom obigen Pundt pr
                  </cell>
                  <cell>
                     1 f 0 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#hueber_ferdinandi_predigen">Ferdinandi Hueber Son und Feyrtag Predigen</rs> 2 thom per
                  </cell>
                  <cell>
                     1 f 15 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#manuscriptoten_tractus_de_sacram">Manuscriptae seu Tractatus de Sacram. Poenitentiae ohne Tax</rs>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>
               <hi rend="bold">In Quart</hi>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#anacleti_reifenstuel">Anacleti Reifenstuel Theol. Moralis</rs> in Schwein Leder per
                  </cell>
                  <cell>
                     36 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_franz_antoni_reichele_cathecismus">P. Franz Antoni Reichele Cathecismus</rs> in franzesischen Pundt pr
                  </cell>
                  <cell>
                     45 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_francisci_peighard_reden">P. Francisci Peighard Lob, Ehr und Leich Reden</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     24 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_zacharias_ratgeb_muster">P. Zacharias Ratgeb Muster der Geistlichen Wohl Redenheit</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     20 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#gabriel_zuerchers_prophetischer_clag_posaun">Herr Gabriel Zürchers Prophetischer Clag Posaun</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     24 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#claudii_jolii_predigen">Claudii Jolii Geistreiche Lehr und Sontag Predigen</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     30 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>6 f 14 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="77r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_joann_stephani_meditationes">P. Joann Stephani Grossez Concionetor Meditationes</rs> per
                  </cell>
                  <cell>
                     24 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#peter_hofers_predigen">Peter Hofers Sontag Predigen</rs> per
                  </cell>
                  <cell>
                     18 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_ludovici_michon_casus_de_sacramentis">P. Ludovici Michon Casus de Sacramentis</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     15 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#vita_b_mariae">Vita B. Mariae Virg.</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#synodus_prixinensis">Synod. Brixinens.</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     8 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#bedenckh_und_untersuechung_der_frage">Bedenckh und Untersuechung der Frage etc.</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     3 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#biblia_sacra">Biblia Sacra teutsch</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     24 x
                  </cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <hi rend="bold">In Oktav</hi>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#raiß_previer">Raiß Previer</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     1 f 0 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     Ain anderes deto in 4 Thaill pr
                  </cell>
                  <cell>
                     1 f 30 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_ubaldi_stueber_armamentarium_ecclesiastium">Armamentarium Ecclesiastium P. Ubaldi Stueber</rs> per
                  </cell>
                  <cell>
                     12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_francisci_neymayr_exterminium_acediae">Exterminium Acediae P. Francisci Neymayr</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     15 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#vir_apostolicus_supradicti_autoris">Vir Apostolicus supraedicti autoris</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     18 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#casus_conscientia_benedicti">Casus Conscientiae Benedicti decim-4ti</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     24 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>5 f 23 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="77v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_gelasii_de_cilia_benedict">P. Gelasii de Cilia Benedict. et Exercismi</rs> per
                  </cell>
                  <cell>
                     15 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#manuale_romanum">Manuale Romanum</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     10 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_joannis_taberna_synopsus">P. Joannis Taberna Synopssus Theolog. Pract.</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_adelrici_schwarz_regulae_prudentis">P. Adelrici Schwarz Regulae Prudentis et pii Confessarii</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     7 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#r_p_joannis_stephani_grossez_diarium">R. P. Joannis Stephani Grossez Diarium Sanctorum</rs> in 2 thom
                  </cell>
                  <cell>
                     20 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_francisci_fegebe_quaestiones_practicae">P. Francisci Fegebe Quaestiones Practicae</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                    10 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_francisci_neymayr_idea_rethorices">P. Francisci Neymayr Idea Rethorices</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     8 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_anselmi_schnell_supplementum">P. Anselmi Schnell Supplementum Theolog. Moralis</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                    10 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_alexii_riederer_geistliches_seelen_nez">P. Alexii Riederer Geistliches Seelen Nez</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#ars_semper_gaudendi">Ars Semper Gaudendi</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                     10 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#casparii_mandl_meditationes">Casparii Mandl Meditationes</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#todts_andacht">Todts Andacht oder Zuebereithung zu Einen Guethen Todt</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#apendix_ad_casus_conscientiae_benedicti">Apendix ad Casus Conscientiae Benedicti decim-4ti</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     15 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>2 f 33 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="78r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_francisci_nepren_considerationes_christ">P. Francisci Nepren Considerationes Christ.</rs> In 4 thom
                  </cell>
                  <cell>
                     48 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#praedicti_auctoris_sacer_recessus">Praedicti Auctoris Sacer Recessus</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                     15 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#passion_spiegl">Passion Spiegl</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                     12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#joannis_adami_weeber_iter_coeleste">Joannis Adami Weeber Iter Coeleste</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                     6 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#ausfiehrlicher_unterricht_des_heiligen_mess_opfer">Ausfiehrlicher Unterricht des Heiligen Mess Opfer</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     18 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_neymayr_khern_des_christenthumb">P. Neymayr Khern des Christenthumb</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                     15 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_benedicti_rogazzi_tractatis_von_der_erkhantnus_und_liebe_gottes">P. Benedicti Rogazzi Tractatus von der Erkhantnus und Liebe Gottes</rs> per
                  </cell>
                  <cell>
                     8 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_adalberti_tylkoski_jugum_grave">P. Adalberti Tylkoski Iugum Grave</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     6 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#proprium_brixinense">Proprium Brixinense so zu dem Praevier geherig</rs>, ohne Tax
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#thomas_de_kempis_de_meditatione_christi">Thomas de Kempis De Meditatione Christi</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                     18 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#manuscriptium_de_cahn">Manuscriptum de Casu reserv.</rs> pr Bht
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#p_nicolai_elve_catholisch_schlecht_und_recht">P. Nicolai Elve Catholisch Schlecht und Recht</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                     6 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#drexelius">Drexelius</rs> in siben Theillelen pr
                  </cell>
                  <cell>
                     1 f 24 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Latus</cell>
                  <cell>3 f 56 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="78v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#officium_hebdom_sanctae">Officium Hebdom. Sanctae</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                    12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#gotschedo_teutsche_sprach_kunst">Gotschedo Teutsche Sprach Kunst</rs> in franzesischen Einpundt pr
                  </cell>
                  <cell>
                     36 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#rudimentae_hystoricae">Rudimentae Hystoricae</rs> per
                  </cell>
                  <cell>
                     6 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#dictionarius_frisius">Ain alter Dictionarius Frisii</rs> pr
                  </cell>
                  <cell>
                     12 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <rs type="bibl" ref="#ebenbildt_der_naettur">Ebenbildt Der Nättur Ein Kreiter Buech</rs>
                  </cell>
                  <cell>
                     10 x
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     21 claine unterschidliche Piechlen ohne Tax
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     Und mehr 22 dergleichen ohne Tax.
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>Betreffen zwar die Piecher in den ausgeworffenen Tax 21 f 22 x weillen aber solche die zwo Gewalthabern den Herrn Cooperatore alda Jacob Moswalder däto umb vier Kremizer Dugaten keiflichen verwendet, also ist nur villmeher ernente Summa alda per Vermigen zu tragen mit</cell>
                  <cell>17 f 36 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>Paarschafft</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Siben Kremizer Dugaten zu 4 f 24 x</cell>
                  <cell>30 f 48 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="79r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Ain Salzburger und Brixner Dugaten pr</cell>
                  <cell>8 f 40 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ain Hollender deto pr</cell>
                  <cell>4 f 18 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>13 Payrische Thaller zu 2 f 16 x</cell>
                  <cell>27 f 18 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>2 deto halbe pr</cell>
                  <cell>2 f 6 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>6 deto viertl</cell>
                  <cell>3 f 9 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>In Ainundtzwainziger, Achtzechner, Sibner Stuckh, auch Groschen und Kupfer Gelt</cell>
                  <cell>240 f 37 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Thuet die verhandene Paarschafft</cell>
                  <cell>316 f 56 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>Ligendts Gueth</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Nemblichen zwo manemadt fruehemadt enhalb des Pigers zu <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> ligent, so der grundtrechthalber frey Aigen, und Herr Ableiber seeligen von seiner Mueter Frauen<note>
                        <p rend="footnote text"> von seiner Mueter Frauen <hi rend="italic">am linken Rand eingefügt.</hi></p>
                  </note><rs type="person" ref="#maezekopf_catharina"> Catharina Mäzekopfin</rs>, weillende Herrn <rs type="person" ref="#jais_balthasar">Balthasarn Jais</rs> gewesten Raths Burger und der freyen Kunst Bildthauern in Ober Marckht <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> gehaust<note><p rend="footnote text"><hi rend="italic" xml:space="preserve"> Folgt gestrichen </hi>seel.</p></note> gewesten Eheconsorthin seel. laut Inventäri Vermigens Ergenzung und Verthaillung, so vor</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="79v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>der dortselbstig loblichen <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbsterischen</rs> Pfleg und Landtgerichtsobrigkeit am <date when="1763-04-21">21</date> und <date when="1763-04-22">22isten April anno 1763</date> vorbeigangen, neben andern mehr, umb per 250 f erbs weise yberkhumben hat, wohl volglich auch alda in alten Tax gelassen und per Vermigen getragen wirdet, id est mit</cell>
                  <cell>250 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Betragt das ligende Gueth</cell>
                  <cell>250 f 0 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>Schulden herein</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Jungfrau <rs type="person" ref="#mitterhofer_caethaerinae">Catharina Mitterhoferin</rs> Würth und Gastgebin beim Aicholzer alhier in Marckht <rs type="place" ref="#st_lorenzen">Sanct Lorenzen</rs>, solle laut abgeben verhandener Privat Schuldtbekhantnus von <date when="1767-07-10">10ten Juli anno 1767</date> Capital</cell>
                  <cell>300 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Die Interesse hievon auf <date when="1770-07-10">10ten Juli anno 1770</date> verfahlen, gibet Schulnerin vor, den Herrn Ableiber seel(ig)en bezalt zu haben, mithin pro rato seit gemelter Zeith bis negst Geörgi von 9½ Manath</cell>
                  <cell>8 f 18 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Vermig einer weitteren Privat Schuldtbekhantnus von <date when="1768-01-20">20isten Jenner anno 1768</date>
                        </cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="80r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>ist auch Frau <rs type="person" ref="#pruner_maria">Maria Prunerin</rs> Herrn <rs type="person" ref="#paldauf_gottlieb">Gottlieb Paldauf</rs> Burger, Parbierer und Cramers alhier Ehewirthin, den Herrn Ableiber seel. 200 f yedoch mit deme schuldig worden, das 100 f hieraus solang dero Frau Schwester <rs type="person" ref="#pruner_maria">Maria Josepha Prunerin</rs> Closterfrau in Lienz, bei Leben sein wirdet, ohne Zins stilligen verbleiben, und sie <rs type="person" ref="#pruner_maria">Frau Prunerin</rs> zu geniessen haben, die andern 100 f aber, sollen jehrlichen in Zeit der Stilligung, mit drei pro cento verinteressiert und gegen ainer viertl jehrigen Ab- oder Aufkhindung bezalt werden, id est</cell>
                  <cell>200 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Interesse hievon von die abtreiblichen 100 f auf verwichen 20isten Jenner verfahlen, von ain Jahr</cell>
                  <cell>3 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und pro rato bis Geörgi darauf von ain viertl Jahr</cell>
                  <cell>45 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ihro Hochwirden und hochfreyherrlich Gnaden Herr Herr Hartmanus Freyherr von Enzenperg in <rs type="place" ref="#brixen">Brixen</rs> titl. etc. sollen auch vermig abgebener Schuldtbekhantnus von <date when="1770-08-08">8ten Augusti anno 1770</date> umb empfangenes Anlechen</cell>
                  <cell>60 f 0 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="80v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Darzue pro rato Interesse seit der Anleichung bis negst Geörgi von 8 Manather zu 4 pro cento</cell>
                  <cell>1 f 36 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Wie in vor allegierter Frauen mueterlich <rs type="person" ref="#maezekopf_catharina">Catharina Mäzekopfischen</rs> Vermigens Abhandlung zu ersechen, seint unter andern dem Herrn Ableiber seel(ig)en aus deren mieterlich verlassenen Mobillien zu dessen Portion 10 f 28 x und auf Ableiben des ohne Leibs Erben verstorbenen Brueder <rs type="person" ref="#jais_felix">Felix Jais</rs> besag desselben Vermigens Liquidation Abhandlung und Verthaillung von <date when="1768-07-21">21ten Juli anno 1768</date> auch aus denen anererbt mieterlichen Mobillien 2 f 37 x und zusamben 13 f 5 x zu empfangen assigniert und angewisen worden, und alldieweillen solche des Herrn Ableibers seel. bestelte Vertretter Herr <rs type="person" ref="#holler_geoerg_simon">Geörg Simon Holer</rs> Gasthalter und jeztiger Ambts Burgermaister zu <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> unzweiflpar noch inhanden haben wirdet, als werden auch dise bei demselben alda per Vermigen getragen, id est mit</cell>
                  <cell>13 f 5 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Auf den jehrlichen Ertrag des hievor eingetragenen ligenden Gueths zukhumben, hat des</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="81r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Herrn Ableibers seel. eheleiblicher Schwester <rs type="person" ref="#jais_catharina">Catharina Jaisin</rs> Ehevogt und mit Gewalthaber <rs type="person" ref="#posch_johan">Johan Posch</rs> Burger und Vogltrager zu <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> vorgetragen, das Herr Ableiber seel(ig)en, ihme Schwager die Helffte hieraus bis zu seinen Ableiben zum Genus ohne Zins gelassen habe, bei welcher es auch der mit Vertretter und Gewalthaber <rs type="person" ref="#kappeller_joseph">Joseph Kappeller</rs> darbei verbleiben gelassen, den Ertrag von der ybrigen Helffte hingegen aber, widerholter Herr <rs type="person" ref="#holler_geoerg_simon">Geörg Simon Holler</rs> empfangen, weillen aber derselbe auch fir und anstatt den Herrn Ableiber seel(ig)en ain und anderes bezalt, aber hievon keine Wissenschafft verhanden war, als werde mit denselben allererst zu liquidieren und disfahls alda nichts auszuwerfen sein.</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>Meher erdeuter Herr <rs type="person" ref="#holler_geoerg_simon">Geörg Simon Holler</rs> ist zwar auch den Herrn Ableiber seel. laut vor allegiert briederlich <rs type="person" ref="#jais_felix">Felix Jaisischen</rs> Abhandlung 78 f 27 x schuldig worden, alldie weillen aber er <rs type="person" ref="#holler_geoerg_simon">Herr Holler</rs> wie die Gewalthabern vorgetragen, mit solchen samt den Bestantzins Ertrag, jenige 98 f 28 x so Herr Ableiber</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="81v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>seel(ig)en den Brueder <rs type="person" ref="#jais_joseph">Joseph Jais</rs> vigore mieterlicher Abhandlung wegen mehrerers beschechner Einraumbung schuldig worden, bezalt haben solle, so aber ebenfahls auf Liquidation beruehet, als wurde mithin auch wegen disen alda nichts per Vermigen, noch von denen ainsmahlen schuldig gewesten 98 f 28 x hienach was per Abzug zu bringen sein, dis zum Bht.</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>Dargegen ist auf Ableiben des Brueder <rs type="person" ref="#jais_felix">Felix Jais</rs> seel. auch die Schwester <rs type="person" ref="#jais_catharina">Catharina Jaisin</rs> den Herrn Ableiber seel(ig)en nach Sag vor allegierter briederlichen Abhandlung, 89 f 56 x schuldig worden, und da dise noch bei deroselben an und ausligent seint, als werden auch solche bei ihro alda per Vermigen getragen, id est mit</cell>
                  <cell>89 f 56 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Die Interesse hievon seit Geörgi 1768 bis und mit Einschlus nebstkhumbende Geörgi 1771 von drei Jahr, gibet der Schuldnerin Ehewirth <rs type="person" ref="#posch_johan">Johan Posch</rs> vor, auch dise ihrer von den Herrn Ableiber seel. nachgesechen und geschenckht worden zu sein, bei welchen es</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="82r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>auch der mit Gewalthaber <rs type="person" ref="#kappeller_joseph">Joseph Kapeller</rs> darbei verbleiben gelassen, dis auch zum Bericht.</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und von denen Kirchen Gefehlen, gebihrt dem Herrn Ableiber seel(ig)en seit verwichen Neu Jahr bis 17ten Jenner darauf als ervolgten Todtfahl von zwo Wochen noch das ratum, mit</cell>
                  <cell>1 f 40 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Machen die Schulden herein</cell>
                  <cell>678 f 20 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Summä des ganz und velligen Vermigens,</cell>
                  <cell>1445 f 41 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>Dargegen seint verhanden, volgende Abzüg und</p>
            <p>Schulden hinaus</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>No 1: Als der Funeral Conto betrifft Sag Schein</cell>
                  <cell>12 f 45 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 2: Denen Grabmachern yber der genossenen Zehrung laut Schein, noch</cell>
                  <cell>1 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 3: Dem Pfarr Mesner alhier <rs type="person" ref="#klapfer_jacob">Jacob Klapfer</rs> und <rs type="person" ref="#pergmaister_joseph">Joseph Pergmaister</rs> fir Anlegung und Auswarthung der Leich deut Schein</cell>
                  <cell>2 f 6 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="82v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>No 4: Dem Herrn Doctor <rs type="person" ref="#vogl_">Vogl</rs> zu <rs type="place" ref="#brunegg">Brunegg</rs> inhalt Schein vor gemachten Visiten und ausstendiger Bestallung</cell>
                  <cell>8 f 20 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ingleichen den Herrn Doctor <rs type="person" ref="#vestner_">Vestner</rs> daselbs</cell>
                  <cell>1 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 5: In der Apoteckhen zu ernenten <rs type="place" ref="#brunegg">Brunegg</rs> umb abgebener Medicin</cell>
                  <cell>10 f 18 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 6: Dem Herrn <rs type="person" ref="#paldauf_gottlieb">Gottlieb Paldauf</rs> Parbierer alhier auch laut Conto</cell>
                  <cell>11 f 48 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Den <rs type="person" ref="#unterlechner_michael">Michael Unterlechner</rs> Arzt zu <rs type="place" ref="#steegen">Steegen</rs>
                        </cell>
                  <cell>1 f 3 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 7: Der Jungfrau <rs type="person" ref="#lucretia_von_egerwin_johanna">Johanna Lucretia von Egerwin</rs> albo Herr Ableiber verstorben, sag Conto umb ain und anderer eingekhaufften Sachen</cell>
                  <cell>11 f 40 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 8: Den <rs type="person" ref="#stieger_michael">Michael Stieger</rs> Tischler vor gemachten Todten Truchen und hilzen Grab Creuz</cell>
                  <cell>2 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 9: Den <rs type="person" ref="#unterpertinger_joseph">Joseph Unterpertinger</rs> Maurer in <rs type="place" ref="#pflaurenz">Pflaurenz</rs> wegen Zuemachung des Grabs</cell>
                  <cell>30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 10: Dem <rs type="person" ref="#mayr_franz">Franz Mayr</rs> Weeber</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="83r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Sohn alhier willen per <rs type="place" ref="#brixen">Brixen</rs> verrichten Gang, yber 30 x Zahlung, noch</cell>
                  <cell>30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 11: Den <rs type="person" ref="#helweger_jacob">Jacob Helweger</rs> Burger alhier fir zwo mahl herunter und hinauf gefiehrten Doctor</cell>
                  <cell>48 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 12: Meher voreingefierten <rs type="person" ref="#klapfer_jacob">Jacob Klapfer</rs> in Chrafft Schein vor verrichter Schneider Arbeith</cell>
                  <cell>53 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 13: Den <rs type="person" ref="#epacher_jacob">Jacob Epacher</rs> Uhrmacher zu <rs type="place" ref="#brunegg">Brunegg</rs> willen reparierter Sackh Uhr</cell>
                  <cell>1 f 20 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 14: Ihro Wohlerwirden den Herrn Cooperatore alhier <rs type="person" ref="#starckh_andree">Andree Starckh</rs> laut Conto vorbestrittene Ausgaben</cell>
                  <cell>25 f 27 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>No 15: Der Jungfrau <rs type="person" ref="#mitterhofer_caethaerinae">Catharina Mitterhoferin</rs> Würthin alhier durch die Grabmacher und Leichtrager auch andern erlofner Würths Zehrung</cell>
                  <cell>8 f 49 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Der Pfarr Kirchen alhier willen den Herrn Ableiber in Grab gegebenen Paramenter und bei denen Gotts denst geprenten weisen Wax Kerzen</cell>
                  <cell>15 f 0 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="83v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Ihro hochfreyherrlich Gnaden den Herrn Herrn Pfarrer alhier fir zwo ausstendige Applicationes</cell>
                  <cell>1 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Dem Herrn Cooperaters Provisor von Miller ausstendigen Wochen Gulden, weillen solcher den Herrn Ableiber seeligen guethgemacht worden,</cell>
                  <cell>3 f 30 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Den geistlichen Herrn Pasler vor zwo gelesnen Heiligen Messen</cell>
                  <cell>1 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Zu extra Heiligen Messen hat Herr Ableiber seel. verschaffen, umb per</cell>
                  <cell>20 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Bei Errichtung der Stationen alhier in der Pfarr <rs type="place" ref="#st_lorenzen">Sanct Lorenzen</rs> seint den Herrn Ableiber an den hierzue verehrten Gelt ybrig und in Handen verbliben, die zu ersezen habende</cell>
                  <cell>4 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Fir ainen an der Maur anzumachen verlangten Todten Creuz wirdet sambt der Mahlen ausgesteckht</cell>
                  <cell>7 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Der Freyle Heisingerin in Pfarr Widumb von Aichstetter zu ainen Drinckhgelt</cell>
                  <cell>1 f 30 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="84r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Ingleichen der Diern <rs type="person" ref="#prass_ursula">Ursula Prassin</rs> wegen mit den Herrn Ableiber extra gehabter Bemiehung</cell>
                  <cell>3 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Der andern Diern <rs type="person" ref="#wiellandt_gerdrauth">Gerdrauth Wiellandtin</rs> auch</cell>
                  <cell>54 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und der Diern bei der Jungfrau von Egererin ebenfahls obiger Ursachen</cell>
                  <cell>4 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und nebst disen auch das Crucifixl in natura,</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>Der geistlichn Commission Statt betrifft</cell>
                  <cell>14 f 48 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ittem der obrigkheitlichn Gerichts Statt samt den Schreib und Siglgelter</cell>
                  <cell>25 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und die durch denen zwo Gewalthabern in den alhier sein aufgewenthn Würths Zehrung</cell>
                  <cell>13 f 51 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Summä der Abzüg und Schulden hinaus,</cell>
                  <cell>214 f 50 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Yber dere Abnembung, verbleibt noch Herr <rs type="person" ref="#jais_celestin_johan">Celestin Johan Jaisisches</rs> Vermigen vorstendig</cell>
                  <cell>1230 f 51 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="84v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Darzue seint drei Haubtstollen verhanden, gebihrt also ainen zur driten Portion</cell>
                  <cell>410 f 17 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>Allermassen man auch daraufhin von Seiten der gnedigen Commission und weltlichen Obrigkheit nicht ermanglet hette, jeden Stollen die zue gekhumbene Herr brüeder- und respective veterliche Erbs Portion ordenlich ab und auszuthaillen und zu assignieren, alldieweillen aber die zwo bestelte Gewalthabern <rs type="person" ref="#kappeller_joseph">Joseph Kappeller</rs> und <rs type="person" ref="#posch_johan">Johan Posch</rs> vorgetragen, das wie vorgemelt, mit des Herrn Ableibers seel. zu <rs type="place" ref="#ymbst">Ymbst</rs> gehabten Gewalthaber Herrn <rs type="person" ref="#holler_geoerg_simon">Geörg Simon Holler</rs> seines Einnemben und Ausgeben halber annoch zu liquidieren und mithin das Vermigen noch nicht allerdings liquidt war, und ohne dessen zur Assignation nicht wohl geschritten werden khene, sie Gewalthabern hingegen auch willens sein, das <note><p rend="footnote text"><hi rend="italic" xml:space="preserve"> Folgt gestrichen </hi>vellige.</p></note> Vermigen auf negst Liechtmessen abzutreiben, und unter ihre Principällen</p>
            <p>
               <pb n="85r"/>
            </p>
            <p>selbsten zu verthaillen, und mithin gehorsamblich gebethen, ein solches zuezulassen und zu verwilligen, warwider man von Seiten der gnedig geistlichen Commission sowohl, als weltlichen Obrigkheit keine Bedenckhen getragen, als wurde auch<note><p rend="footnote text"><hi rend="italic"> Über der Zeile eingefügt.</hi></p></note> sollichem nach<note><p rend="footnote text"><hi rend="italic" xml:space="preserve"> Folgt gestrichen </hi>auch.</p></note> das ganz und vellig hievorbeschribene Herr <rs type="person" ref="#jais_celestin_johan">Celestin Johan Jaisische</rs> zurugg gelassene Vermigen, an ligendt und vahrenden hievon nichts ausgenamben, dem Brueder <rs type="person" ref="#jais_joseph">Joseph</rs>, ittem des verstorbenen Brueder <rs type="person" ref="#jais_johan_michael">Johan Michael Jais</rs> seel. hinterlassenen Sohn auch <rs type="person" ref="#jais_joseph">Joseph Jais</rs>, und der Schwester <rs type="person" ref="#jais_catharina">Catharina Jaisin</rs><note><p rend="footnote text"><hi rend="italic" xml:space="preserve"> Folgt gestrichen </hi>alsogleich</p></note> unter ihnen selbsten miteinander verthaillen zu migen, zu wirckhlichen Aigenthumb yedoch gegen deme eingeraumbt und yberlassen, das dieselbn dargegen oder villmeher an dern statt, die Gewalthabern schuldig, und verpunden sein sollen, alle hievor beschribene Abzüg und Schulden hinaus, nebst deren erlofenen Commission und Gerichts Uncosten, auch Würths Zehrung an Geherde abzu-</p>
            <p>
               <pb n="85v"/>
            </p>
            <p>fiehren und zu bezahlen, und zugleich auch die gnedig geistliche Commission und weltliche Obrigkheit wegen diser beschechner Vermigens Einraumbung jezt als dan und dan fir jezt ohne Nachtheill und Schaden zu halten, welch auch allen nach beschechner Ablesung nachzukhumben, sie zwo Gewalthabern <rs type="person" ref="#kappeller_joseph">Joseph Kappeller</rs>, und <rs type="person" ref="#posch_johan">Johann Posch</rs>, nebst gehorsambister Danckhs Abstattung der Immission halber, unter Verpfendung ihrer Principallen Vermigen, zuegesagt, und zu Confirmation dessen, der gnedig geistlichen Commission und weltlichen Obrigkheit das Handt Anloben erstatt haben.</p>
            <p>Testes nebst denen Commission und Gerichts Beisizern, Ihro Wohlerwirden Herr <rs type="person" ref="#starckh_andree">Andreeas Starckh</rs> Cooperator und <rs type="person" ref="#steeger_joseph">Joseph Steeger</rs> Schreiber beedt alhier zu <rs type="place" ref="#st_lorenzen">S. Lorenzen</rs>.</p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
