<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>1798 IX 1, St. Lorenzen [Hueber Jakob (Benefiziat in Saalen), fol. 559r-563r]</title>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Annotation</resp>
               <name>
                  <rs type="person" ref="#prokosch_michael">Michael Prokosch</rs>
               </name>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Reading in the Alps</publisher>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/">
                  <p>The (CC BY-SA 4.0)-License applies to this document.</p>
                  <p>You are allowed to share (copy and redistribute the material in any medium or format) and adapt (remix, transform, and build upon the material) for any purpose, even commercially.</p>
                  <p>You must give appropriate credit, provide a link to the license, and indicate if changes were made. You may do so in any reasonable manner, but not in any way that suggests the licensor endorses you or your use.</p>
                  <p>ShareAlike — If you remix, transform, or build upon the material, you must distribute your contributions under the same license as the original.</p>
               </licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc type="invetory">
               <msIdentifier>
                  <institution>Südtiroler Landesarchiv (SLA)</institution>
                  <repository>Verfachbuch St. Michaelsburg 1798</repository>
                  <idno>Bl. 559r–563r</idno>
               </msIdentifier>
               <msContents>
                  <msItem>
                     <locus from="559r" to="563r"/>
                     <note>
                        <rs type="skos" ref="#inventar">Inventar</rs>
                     </note>
                  </msItem>
               </msContents>
               <history>
                  <origin notBefore="1798-09-01">
                     <rs type="place" ref="#st_lorenzen">St. Lorenzen</rs>
                  </origin>
               </history>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <revisionDesc>
         <change notBefore="2018-08-28" notAfter="2018-08-28" who="#kirnbauer_martin" status="done">reading-in-the-alps/rita2-data/issues/1</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div>
            <p>
               <pb n="559r"/>
            </p>
            <p>Actum <rs type="place" ref="#st_lorenzen">St. Lorenzen</rs> den <date when="1798-09-01">1. September 1798</date>.</p>
            <p>Vor titl. Herrn <rs type="person" ref="#zeiler_christoph">Christoph Zeiler</rs> I. u. c.<note>
                  <p rend="footnote text"> I <hi rend="italic">korrigiert aus</hi> L.</p>
            </note> Landrichter der Herrschaft <rs type="place" ref="#saenct_michaelspurg">St. Michaelsburg</rs>.</p>
            <p>Zugegen des fürnehmen <rs type="person" ref="#mayr_jakob">Jakob Mayr</rs> Graspeintner als Beysitzer.</p>
            <p>Den 28ten vorigen Monats ist der hochehrwürdige Herr <rs type="person" ref="#hueber_jakob">Jakob Hueber</rs> Beneficiat zu <rs type="place" ref="#saalen">Saalen</rs> Landgerichts <rs type="place" ref="#saenct_michaelspurg">St. Michaelsburg</rs> in 65ten Jahr seines Alters eines natürlichen Todes verstorben.</p>
            <p>Derselbe hatte einen einzigen Brueder namens <rs type="person" ref="#hueber_michael">Michael Hueber</rs>, so am Achorner Berggerichts <rs type="place" ref="#taufers">Taufers</rs> wohnhaft war, und bereits schon vorhero verstorben ist, aber bey seiner gehabten Ehewürthin <rs type="person" ref="#auer_maria">Maria Auerin</rs> 4 Söhne namens <rs type="person" ref="#hueber_johann_2">Johann</rs>, <rs type="person" ref="#hueber_joseph_3">Joseph</rs>, <rs type="person" ref="#hueber_martin_2">Martin</rs>, und <rs type="person" ref="#hueber_mathes_2">Mathias Hueber</rs> erzeuget, welche bereits alle die Grossjährigkeit erreichet haben, und im Gericht <rs type="place" ref="#taufers">Taufers</rs> wohnhaft, auch dato zugegen sind.</p>
            <p>Dem Anlangens dieser einschreitenden Erbens Genues wurde am gestern die Beschreibung</p>
            <p>
               <pb n="559v"/>
            </p>
            <p>der Fahrnussen, und Baarschaft in dem Beneficiatenhauss zu <rs type="place" ref="#saalen">Saalen</rs> vorgenommen, auf dato aber <hi rend="strikethrough">weilen aber die Erben annoch gegenwärtig sind, und selbe</hi> zu Vertheilung der <hi rend="strikethrough">hochehr</hi> von dem Herrn Ableiber zurückgelassenen Vermögens die Anstalt bestimmet, und daher fürgefahren mit der</p>
            <p>Vermögensergänzung.</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Die Inventur betragt laut sonderbaren Protokolls von gestrigen Datum</cell>
                  <cell>529 f 46¾ x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und die Baarschaft</cell>
                  <cell>182 f 29 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>Hauptvermögen.</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Herr Ableiber seel. hat auf Absterben seines Vaters des wohlehrsamen <rs type="person" ref="#hueber_michael">Michael Hueber</rs> gewesten Perlbaurs am Sand Landgerichts <rs type="place" ref="#taufers">Taufers</rs> laut Abhandlung von <date when="1776-10-16">16.</date> und <date when="1776-10-30">30ten October</date> und <date when="1776-11-03">3ten November 1776</date> 404 f 3 [x] ererbet, von diesen sind noch anliegend bey Johann</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="560r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>
                            <rs type="person" ref="#forer_johann">Forer</rs> jetztigen Perlbauer am Sand ersagten Landgerichts <rs type="place" ref="#taufers">Taufers</rs>
                        </cell>
                  <cell>300 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Von diesen 300 f verfallt der Zins zu 3 p.c. jährlich auf 11 May, und betrift das Ratum <hi rend="strikethrough">ab</hi> bis jetzt ab 113 Täge <hi rend="strikethrough">zu 3</hi>
                  </cell>
                  <cell>2 f 47 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>Weil die Erben nicht anzugeben wissen, wie viel Herr Ableiber eigentlich von seiner Mutter ererbet habe, so konnte man mit der Vermögens Ergänzung auch nicht weiters fürfahren, sondern musste die Erben mit der Weissung einsmals entlassen, dass sie das Abhandlungs Instrument von des Herrn Ableibers Mutter ausfindig machen, und dann zur weiteren Erbsverhandlung wieder allda vor Gericht erscheinen sollen.</p>
            <p>Die Erben haben sich hierauf entschlossen, um nicht noch einmal den weiten Weg von <rs type="place" ref="#taufers">Taufers</rs> hieher machen zu muüssen, sich allda um einen Gewalthaber zur würklichen Erbstheilung umzusehen, den sie auch laut der beyliegenden</p>
            <p>
               <pb n="560v"/>
            </p>
            <p>Vollmacht in der Persohn des Herrn <rs type="person" ref="#steger_georg">Georg Stegers</rs> bürgerlichen Würth und Gastgeb allda zu <rs type="place" ref="#st_lorenzen">St. Laurenzen</rs> aufgestellet haben.</p>
            <p>Actum <rs type="place" ref="#st_lorenzen">St. Lorenzen</rs> den <date when="1798-09-06">6ten September 1798</date>.</p>
            <p>Vor und zugegen ut supra</p>
            <p>Am dato sind zur loblichen Landgerichts Obrigkeit beygekommen die Miterben <rs type="person" ref="#hueber_joseph_3">Joseph</rs> und <rs type="person" ref="#hueber_mathes_2">Mathias Hueber</rs>, dann vorgedachter Herr <rs type="person" ref="#steger_georg">Georg Steger</rs> Sonnenwürth allda als Gewalthaber des <rs type="person" ref="#hueber_johann_2">Johann</rs>, und <rs type="person" ref="#hueber_martin_2">Martin Hueber</rs>. Da nun dieselbe mit der zur geistlichen Herrn Hueberischen Vermögens Ergänzung erforderlichen Urkunden versehen zu seyn vorgeben, so hat man von Seite des Gerichts nicht ermangelt, in gedachten Verlassenschafts Abhandlungs Geschäft hiemit weiters <hi rend="strikethrough">fürzufa</hi> fürzuschreiten, und dasselbe noch heute dem Ende zuzuführen.</p>
            <p>
               <pb n="561r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Laut mütterlich <rs type="person" ref="#mayr_katharina">Katharina Mayrischer</rs> Vermögens Abhandlung de dato <rs type="place" ref="#taufers">Taufers</rs> <date when="1752-10-17">17ten October 1752</date> hat Herr Ableiber seel. 140 f ererbet, und auch an sich empfangen pr Bericht.</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>Endlich wird das Besoldungs ratum von dem jahrlichen fixo abjahrlich 78 f von Sonnebend bis zum Todtfall ab 2 Monat</cell>
                  <cell>13 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Summa des Hauptvermögens</cell>
                  <cell>315 f 47 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="561v"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Summa des ganzen und völligen Vermögens</cell>
                  <cell>1028 f 2¾ x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>Abzüge</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Funeral Conto dem loblichen Pfarrwidum allda zu <rs type="place" ref="#st_lorenzen">St. Lorenzen</rs>
                        </cell>
                  <cell>19 f 33 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Dem Herrn Chyrurgo <rs type="person" ref="#pallauf_gottlieb_johann">Gottlieb Pallauf</rs> laut Conto</cell>
                  <cell>13 f 25 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Herrn <rs type="person" ref="#steger_georg">Georg Steger</rs> Schrafflwürth an Todtfalls Zöhrung laut Conto</cell>
                  <cell>9 f 28 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Der lobwürdigen Loretto Kappellen zu <rs type="place" ref="#saalen">Saalen</rs> zu Anschaffung eines Messgewantes als Ersatz des jenigen, so dem Herrn Ableiber ins Grab mit gegeben worden</cell>
                  <cell>7 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Für ausständige Heilige Messen wird der Betrag allda pr Abzug gebracht mit</cell>
                  <cell>88 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Dem <rs type="person" ref="#hueber_johann_2">Johann Hueber</rs> Würth zu <rs type="place" ref="#saalen">Saalen</rs> Kirchvolkzöhrung und andere Todtfalls Ausgaben laut Conto</cell>
                  <cell>40 f 31 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>[Latus]</cell>
                  <cell>177 f 57 x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="562r"/>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>Und von der Mutter <rs type="person" ref="#mayr_katharina">Katharina Mayrin</rs>
                        </cell>
                  <cell>140 f 0 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Betragt das ererbte Vermögen</cell>
                  <cell>544 f 3 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Hievon werden nun für die Erben zwey Drittheile mit 362 f 42 x in voraus abgezochen, das gleichtheilbar Drittl betragt</cell>
                  <cell>181 f 21 x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und das gewonnene Vermögen</cell>
                  <cell>153 f 24¾ x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Summa des gleichtheilbaren Vermogens</cell>
                  <cell>334 f 45¾ x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Davon gebührt ein Drittel der Lorreto Kirchen zu <rs type="place" ref="#saalen">Saalen</rs>
                        </cell>
                  <cell>111 f 35¼ x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Ein Drittl dennen Armen</cell>
                  <cell>111 f 35¼ x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Und ein Drittl denen Erben</cell>
                  <cell>111 f 35¼ x</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>Macht dem gleichtheilbaren Vermögen gleich id est</cell>
                  <cell>334 f 45¾ x</cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <pb n="562v"/>
            </p>
            <p>Anweisung.</p>
            <p>Die Kirche zu <rs type="place" ref="#saalen">Saalen</rs> wird mit ihren vorentworfenen Antheil pr 111 f 35¼ x bey <rs type="person" ref="#forer_johann">Johann Forer</rs> Perlbauer am Sand Landgerichts <rs type="place" ref="#taufers">Taufers</rs> aus dessen zum Vermögen schuldigen 300 f Kapital in alten Furpfandsrechten hiemit angewiesen.</p>
            <p>Eine gleiche Anweisung erhaltet hiemit auch<note>
                  <p rend="footnote text">
                     <hi rend="italic">Über der Zeile eingefügt.</hi>
                  </p>
               </note> der Armen Fond <hi rend="strikethrough">mit</hi> um<note>
                  <p rend="footnote text">
                     <hi rend="italic">Über der Zeile korrigiert.</hi>
                  </p>
               </note> seinen Antheil pr 111 f 35¼ x.</p>
            <p>Die Erben bitten <hi rend="strikethrough">zwass</hi> zwar, obige Betreffnisse nicht denen Armen, und der Kirche zu <rs type="place" ref="#saalen">Saalen</rs> verabfolgen, sondern vielmehr ihnen aus dem Grunde zuflüssen zu lassen, weil sie vermög vorgezeigten obrigkeitlichen Attestat ohne Vermögen, und <hi rend="strikethrough">ganz</hi> also selbst ganz arm seyen, und sich blos durch ihrer Handarbeit ernähren müssen, auch der Herrn Erblasser noch bey<note>
                  <p rend="footnote text">
                     <hi rend="italic">Über der Zeile eingefügt.</hi>
                  </p>
               </note> Lebzeiten vielleicht unbekannt mit den geistlichen Erbfolgsgesetzen, selbst schon unter 2 malen 100 f zu Austheilung unter die Armen seinem Beichtvater behändiget habe; gleichwie er auch in seinem Testamente §4 hierwegen schon Disposition getroffen zu haben Erwehnung macht.</p>
            <p>
               <pb n="563r"/>
            </p>
            <p>Die nemmliche Beschaffenheit habe es mit der Kirche zu <rs type="place" ref="#saalen">Saalen</rs>, auch für diese habe er schon noch bey Lebzeiten dem Kirchprobsten 100 f baar behändiget. Sie hoffen daher, dass ihre diesfallige Bitte gar keinen Anstand unterliegen könne.</p>
            <p>Da es aber nicht in der Macht des Gerichts stehet, der Kirche <hi rend="strikethrough">oder</hi> und dennen Armen ihre betreffende Antheile zu entziechen, so hat man es einsmalen bey obiger Anweisung zu belassen, und die Erben unter einst mit ihren billigen Gesuche an das wohllobliche k.k. Kreisamt zu verweisen befunden.</p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
